\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Aerodinâmica de Sistemas Aeroespaciais}$\quad$(104779)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Introduz princípios fundamentais da aerodinâmica de sistemas aeroespaciais: veículos aéreos e espaciais, estudando elementos de escoamentos de alta e baixa velocidade, internos e externos; Tópicos em escoamentos incompressíveis incluem: teoria e modelagem escoamentos incompressíveis bidimensionais e tridimensionais, e camada limite laminar e turbulenta aplicadas a aerofólios e asas; Tópicos em escoamentos compressíveis incluem: teoria e modelagem de propagação de ondas de choque e camada limite compressível aplicadas a aerofólios, asas, bocais, difusores e túneis de vento.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Introdução à aerodinâmica: equações e princípios fundamentais;
\\
Introdução ao escoamento compressível; 
\\
Escoamento incompressível sobre aerofólios e asas;
\\
Camada limite: laminar e turbulenta;
\\
Introdução ao Escoamento Compressível;
\\
Propagação de ondas de choque normal e oblíqua, e ondas de expansão;
\\
Escoamento compressível através de bocais, difusores e túneis de vento;
\\
Escoamento compressível subsônico e supersônico sobre aerofólios e asas;
\\
Solução Numérica das Equações de Navier-Stokes.
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica:
\\
John Anderson. Fundamentals of Aerodynamics, Editora McGraw-Hill, Edição 5a, 2010.
\\
John Anderson. Introduction to Flight, Editora McGraw-Hill, Edição 7a, 2011.
\\
Bibliografia Complementar:
\\
John Anderson. Modern Compressible Flow: With Historical Perspective, Editora McGraw-Hill, Edição 3a, 2002.
\\
Jorge M. Homa. Aerodinâmica e Teoria de Vôo, Editora ASA, Edição 26ª, Brasil, 2008.
\\
Newton Soler Saintive. Aerodinâmica de Alta Velocidade, Editora ASA, Edição 8ª, Brasil, 2006.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-203866 Dinâmica dos Fluídos 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}